%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler deux fois avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-paternault}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\usepackage{20202021-pablo-math}

\fancyhead[L]{\textsc{Ens. scient. --- Math --- Ch. 3}}
\fancyhead[R]{4 --- Intelligence artificielle}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item \emph{Comment est utilisée l'intelligence artificielle dans le \enquote{système de crédit social} chinois ?}

    L'intelligence artificielle est utilisée pour repérer automatiquement les \enquote{mauvais comportement} : sans intervention humaine, les publications sur les réseaux sociaux sont analysées (et les critiques du régime font baisser la note de la personne), les infractions dans la rue (traverser hors d'un passage piéton) sont automatiquent repérées, et grâce à la reconnaissance faciale, la personne coupable est identifée, et sa note est baisée.

    Ce n'est pas précisé dans l'article, mais on peut aussi imaginer que les récompenses ou sanctions prises en fonction de la note le sont de manière automatique (sans intervention humaine).

  \item \emph{Quels sont les arguments du gouvernement chinois en faveur de ce système ?}

    Selon le gouvernement chinois, en sanctionnant immédiatement et automatiquement tout comportement amoral ou contraire aux valeurs de la république chinoise, ce système doit permettre d'améliorer le comportement de chacun des citoyens et chacune des citoyennes, pour que l'ensemble de la population s'améliore vers l'idéal du gouvernement chinois.

  \item \emph{Quelles sont les craintes des opposants ?}

    Les opposants craignent la mise en place d'une dictature, où il est interdit d'avoir une opinion critique du gouvernement. En effet, dans une démocratie, les citoyens et citoyennes doivent pouvoir critiquer leurs dirigeants sans craindre de représailles. L'interdiction d'avoir une opinion opposée à celle du gouvernement, ou même seulement différente, est une des caractéristiques d'une dictature.
\end{enumerate}

\end{document}
